稱被照眼 警誡無提 官：難信警說法 藏雷射筆男罪脫

節錄

稱被照眼 警誡無提
官：難信警說法 藏雷射筆男罪脫

【本報訊】去年9月有人群凌晨聚集調景嶺港鐵站內，警員戒備期間拘捕一名工人，指他以雷射筆照射警員。涉案警員審訊時聲稱，由於被告在查問下不作回應，故他沒在警誡時指控被告射眼。裁判官屈麗雯昨裁決時強調，保持緘默是被告權利，反之執法人員有責任清楚提出指控，直斥案中警員作為專業執法人員，有此說法實在難以置信，裁定被告管有工具作非法用途罪名不成立。散庭後旁聽席上掌聲雷動。

被告。。。。。。。。。。

■警員石家豪庭上多次改口，證供不獲接納。

控方申充公證物遭駁回

屈官引述片段指，。。。。。。。。。

不過，屈官同時批評案中警員18146石家豪的證供。石早前供稱，當時他身處警車內，凌晨1時25分前一直看見被告。屈官指出，石觀看片段後，改稱1時25分前有時看不見被告，並多次更改關於警車位置的說法。此外，石在盤問下坦言，警誡時未曾向被告指出射眼一事，僅指控他射警車，解釋因被告保持緘默，他才會不作指控。屈官認為警員說法難以置信，「作為一個專業執法人員，不可能不知道有責任向被告清晰提出指控；被告是否回答，已是後話，這是他的權利」。

屈官又指，石於案發後四個月在案件主管要求下，才在證人供詞中加入被告射眼的指控。然而，當辯方問及主管的身份時，石自言不記得主管是男是女、姓甚名誰。屈官認為說法不可信，同樣不接納石的證供。屈官亦質疑，控方沒有就更改案情提供解釋，做法不尋常，最終裁定被告罪名不成立。

控方在裁決後申請充公涉案雷射筆，指專家證人已證實涉案雷射筆可傷人體。屈官指雷射筆本身並非武器，控方亦無證據證明被告有非法意圖，駁回控方申請，將雷射筆交還被告。

案件編號：KTS3008/20

■裁判官屈麗雯強調，保持緘默是被告權利。

呢個官一時一樣

好過鄭紀航

姓鄭一路走來始終如一

//警員石家豪庭上多次改口，證供不獲接納。\\
其實唔關官係咪正常 喺隻狗自己柒係咁改口供

屈官一向都算正常

鄭狗會話好正常 警員誠實可信

仲有鄭念慈，化咗灰都認得佢大粒墨

兩名案發時16歲的男女學生，去年11月在觀塘警署附近被截查，男生被搜出食用醋及消毒火酒，警方其後發現兩人在WhatsApp稱要用相關物品加害警員，兩人同被控串謀施用有害物品使人受損害、精神受創或惱怒罪。裁判官屈麗雯今（24日）於觀塘裁判法院處理女被告的判刑，指出女被告雖較遲認罪但有悔意，但接納她是年輕衝動犯案，因此同意感化官建議，判處她入更生中心。男被告早前亦已被判入更生中心。

屈官指雷射筆本身並非武器，控方亦無證據證明被告有非法意圖
但又咁多案例話係武器 仲係搞到我好亂呀

散庭後旁聽席上掌聲雷動。

大家要去聲援呀

辯方同意㗎